一人一張守宮圖！

pish

好想一刀切落去

甩皮可可愛

我有9隻

專業 食蟀都食窮

好似笑緊咁

我有個朋友，之前一齊住，養左30幾隻
但圖係舊手機
無圖無真相

有米

淨係清理墊材都會崩潰

儲左成年錢架啦🤐🤐

太貴玩唔起

我仲要手餵

見過最多養過百架

下年諗住買多隻主島巨人繁殖

Pish

尾巴好肥

苗仔都咁肥

好正 好想養返隻
係咪要同佢熟左先可以拎上手唔咬人

咬唔咬睇品種，多數唔咬

好想養

不要相認

分享下

細條守宮幾錢？
可唔可以一齊養？會打交？
每月要洗幾錢？

苗仔一百至幾千都有 睇基因架咋
唔好一齊養
養一兩隻最多每月洗唔過100$

咬都唔痛架，佢地冇牙

新手想問下 買嗰啲light dome係咪有埋插蘇？係咪三腳？

唔痛？你肯定未試過俾大守宮咬，
就算lg都可以咬爆缸，只係佢地甚少咬人咁解

係有牙架
大守宮堅變態
豹紋要差不多成體先做到爆缸既力度

之前養巨人

好靚

我朋友用廚房紙，每朝6點起身清一個鐘野
夜晚又續隻睇續隻餵
仲要剪黑蟀翼
果時睇佢都覺得辛苦
但真係好靚

好鍾意四腳爬爬
雖然冇機會養
但屋企啲四腳蛇都係白色嘅
仲好肥添

暫時養左十三條

多謝

我每日都搞兩個鐘呀 遲啲轉用貓砂可望唔洗搞咁耐[black] [/black]

我幾日先搞一次

有肥仔波添

想買對細皮瘤尾 係唔係一萬到？

係咁上下

見今日魚佬返貨 10800 想買

暫時8條

好難繁殖?

想問下養守宮對地方既需求大唔大，想養，但屋企只係典型屋邨細單位
唔想害左隻動物

唔大 一個一呎膠盒都可以

岩岩都上網睇到
都應付得到
反而要養蟋蟀先係問題

麵包蟲
又平又易養

買小d

好可愛

養黎賣定咩？

留名
原來都真係幾得意
又可以拎上手把玩下

你有無記錯 魚佬一對好似近萬五

新返批貨 你咪上去睇下 我睇佢得幾個月大

有人會賣，我就純粹鍾意

想問下咁多位巴打
屯元天附近有冇打買
平時要返工 冇咩時間出去睇

好鐘意snow

留名

留名學野

Pish 毒吓大家

岩岩都入左對頭盔守宮

出現了
啱啱都買左條巨人bb
巴打可唔可以分享下用咩缸養同點怖置
啱啱買返黎成日都唔知佢有無自己走去食野
用手餵又怕佢太驚跳走

仲有兩隻豹紋

推

超型

睇黎都幾多巴打有養

拋磚

陀緊蛋特別聚手

好普通但幾鐘意既一隻

發緊情

扑野lu

巨人

好重手喎
巴打幾耐磅佢一次？
買左2隻unsex
2隻都係乸
本身想開個守宮架步架嘛

我有仔仔
同我扑

隻bb 訓得好可愛

兩三個星期一次
你果2隻幾大？我試過幾次女仔變男仔，大個啲先會睇到

非gay
咩基因，tangelo?sunglow?

淨係知有rainwater
大得好慢

5-6個月，無實際日子，買返黎話3個月大，養左3個月

一直都想養，但啲屎好似特別臭，柯係個箱到一直困住啲味，同埋怕蟲

用貓沙養 冇味
可以餵grub pie, 即使餵蟲 你都可以用個餵食夾

直接做底材？

係呀

脫皮脫到著左hoodies咁

養咩都會有屎尿，佢地本身無味，唔係話太臭
同埋可以餵grub pie(用水開粉既泥)， 宜家仲出左d蟲粉。不過唔係隻隻都會狗衝食，有d要手餵

用eco earth(椰泥)好似都可以吸味，守宮誤食都無影響，但係太濕會生霉

lg 椰泥唔太好

養左2年仲係唔比扑野
希望下年可以有100g變欣宜

我都有sunglow 扑唔扑

貓狗教到，守宮教唔到。同埋我接受到唔代表屋企人都接受到，呢樣都要顧慮

我都有養 蓋勾亞
但養左幾年都淨係食雞肉蓉同果泥
間唔時有甲蟲啫喱
一俾蟲/ 蟋蟀佢就掉頭走
其實點解? 好驚佢冇營養

蓋係比較食果類
唔怕的

巴打食邊隻果泥
我隻巨人都淨係食repxxhy果泥加鈣粉，大得好慢，比d蟀毛佢又唔抽唔睬
不過佢痾好大舊屎(一攞上手撚巨下就痾落的度)
上網話睇性格

我屋企就係本身唔鍾意貓狗，咁我唯有養d唔會煩到佢地既野，我屋企人唔驚但係會話我養埋呢d野做咩。
佢地成日都比人妖化
但係我d外甥(7,8歲)黎到就好有興趣，成日要睇又想摸又要驚，有教佢呢d係咩品種
點handle,由細細個教起其實唔難
btw豹紋痾屎只會痾死一個位，貓狗就算有沙有盛都仲臭過佢，同埋個箱通風好重要，味就一定有，但可以接受

lg屎 都好臭

我果隻食 新鮮生果做果泥同 Gerber 雞肉蓉(鈣粉一時時加)
大得好慢係真 養左五年6"有找…
佢如果冇胃口食野條尾仔會彎起
好驚佢有咩事

Berber係baby food? 外國有D網既care sheet話唔好餵baby food,會好快有Metabolic bone disease
(原因我估係因為D骨除左要鈣之外仲要磷,d baby food兩樣都無，如果有加鈣粉，都會缺磷，生果都有但係少，如果佢淨食生果都還好，食埋baby food變相食少左生果，可能就係咁缺鈣缺磷）
同埋baby food有防腐劑
btw人都應該少食加工食品

巨人守宮

點解巨人守宮會賣到咁貴?
稀少品種?
好想養, 但無時間去照顧同屋企人好反感

之前用廚紙比老母話臭，轉左粟米砂同紙粒就無味

比起其他守宮繁殖耐，最少3年先可以屌閪，其他守宮都係1-2年(愈大隻既基因愈耐e.g GT主島個D)
仲要唔係你擺兩隻一齊就會自動屌閪
佢地要培養感情, 好似人咁性格不合就分手或者打交收場
外國有人做過實驗，主島個D特別難pair，仲有D屌左幾年，突然分手隻揪
孵蛋最少要1-2個月，睇溫度（高溫快D但係高溫多數仔，低溫出女但係最長可以孵差唔多半年，所以女貴過仔）
有D屌左幾年就以後都唔想屌
所以產量少，同唔化算，外國breeder都出D turnover 高既守宮先

又學到野啦
咁巨人守宮條命係咪長d?

我都買過repxxhy 衰野食左一次就冇食啦
又唔知整碎啲蟲佢又食唔食
買雞柳打碎試下佢食唔食先

其實壽命依d 作唔到準
都係近十年先for 做寵物

d倉鼠得個1年命，我都唔知d人係養定係純粹揾d野玩下
巨人如果養得好地地都有十幾年命叫做長過貓狗啦，豹紋都有廿年啦

暫時無乜人係養到老死

可以試下其他牌子其他味
有d牌子係甜d香d,我都係第一次知守宮會食雞肉味

唔老死咪幾何級咁生

聽講生左4/5歲就唔會生

以前開始養 睫角都係杜比亞/麥皮蟲/雞肉蓉/果蓉隔住餵
佢次次食親雞肉蓉都追住食
不過 兩年前死左 仲好掛住佢

點死架？

條尾好肥

師兄 買幾錢？

成兩星期冇食野，各位有位辦法等佢開口

痾咩屎？

屙左兩舊 黃黃地硬硬地屎

我隻守宮啱落盒 成日想走
點解既
利申 新手

豹紋 餵咩比佢食好
除左蝍蟀同麥皮蟲

好奇問下，佢地會唔會嗲人

一對差唔多三皮

我覺得豹紋會 我有隻一開盒見到我會企係度

多數初頭返黎果幾日都係咁 成日都企起身想走咁款
比佢靜養幾日啦

上拎出盒就想走咁

係呀 要靜養一陣

籠屋咁細想出去抖個氣

咁好囉 但成日手痕想摸佢

你手餵定就咁擺喺箱入面等佢自己食?
正路就買樽bac比佢食
我之前係買d grub pie 開稀少少膏狀咁再灑d bac上去比佢奶 過一排就比d麥皮佢，食下食下就食返野

影多d相比我地打下飛機

尋日配左 不過隻母有d瘦

我老豆老母驚囉屌

如圖片咁，放啲蟲係個兜到等佢自己食

有用夾夾俾佢，旦吾食😭

師兄可以影曬個缸黎睇？ 你個景好正

隻母都ok 啦

影setting
曱由

得19g 尋日配左... 唔知蠟蟲谷肥佢得唔得

等你喂野食咋

佢發緊情 唔食野

呢排又買多隻

好正
大左一定好好手感

呢隻母黎，岩岩同我之前隻巨人可以配成一對都係Mt koghis friedel line 😁

見到覺得好得意 想買黎養
但係我好驚昆蟲 所以一直都冇買
想問佢地係咪一定要食昆蟲? 會唔會食飼料??

巨人，蓋勾亞守宮都可以食果泥

grub pie 算唔算飼料?
算既豹紋都得

放下毒先
上禮拜帶左返屋企
出左世一個禮拜多d
希望佢條命硬d
有食野有痾屎

睫角呢?
見佢地都幾得意 話又幾易養
淨係食水果好唔好?
同埋邊度買好
唔該

睫角偏向食蟲，不過我未養過唔知
我多數買都係等爬店返貨
其他d爬店養定左既都比較貴，同埋係賣淨
6之圓或者魚老
一係上d交易區fb group 睇下有無人放
香港無乜爬店喇

葉尾?

我又入左靚色(橙色)頭盔守宫😜😜

係
上網睇叫撒旦葉尾/角葉尾
條尾好似枯葉咁
想繁殖，但係好似好少賣呢種葉尾
頭盔
其實頭盔點解咁貴？

你邊度買到岩岩出世既葉尾

真係唔知 不個宜家買頭盔守宫想儲多啲色再繁殖

葉尾難唔難養 想養馬逹加斯加葉尾

都難 要保濕

有冇人知香港爬道乜事

我知 有fd 做

分享黎聽下

佢都拍左片講啦

到底佢地認唔認得主人 其他人拎上手會唔會反抗

唔會

我仲宜為你會知道拍片以外講既其他野

其實都係咁啱行過見到魚街有間地鋪有盒入面有舊木，咩都見唔到，問阿姐佢話係枯葉尾。我問佢點解咁細隻都拎出黎賣，佢話係之前賣緊隻葉尾生左兩隻蛋，賣左一隻，淨返呢隻。我都知葉尾難養，呢種葉更難養。之後上網睇原來唔係枯葉尾，正名叫撒旦葉/角葉尾，同埋人工稀有d,野生易死，人工可以由細開始適應。

btw原來所有葉尾都係二級瀕危動物，都唔知揾唔揾多隻異性繁殖好

我都養過
不過係地衣葉尾
都開口食野
不過只肯食蟀
本來都想試下繁殖
不過放左lu

新手岩岩開始養左一個月
想問如果想佢食肥少少，餵麥皮蟲做零食好唔好？

你餵開咩

點解放呀
放左咪死囉？

隔日餵兩三隻蟋蟀，一大兩細

賣左
唔想養蟀

我就習慣放一碟蟲比佢 加鈣粉
你要留意番 佢條尾好瘦啦
要谷佢食番多d 野
佢肯食就加份量

原來已經係瘦
我會谷肥佢架喇

你影到佢條尾牙籤咁

我果隻

我個隻10個月炸 月頭先帶佢返屋企，本來就係咁瘦

真係傻閪先會係魚佬成皮買friedel
啲價貴撚到on99
1100usd 1.1 Troeger 都已經買撚到

咪亂教人啦

無論巨人睫角蓋勾亞魔物都要食蟲先大得快，
養開爬呢2屬既人都一定會係幼體至亞成期間主食餵活體

睫角比較偏果食，成體及雌性唔繁殖，可以全餵糧

巨人因體形更加雖要動物蛋白，呢個唔洗多講

蓋勾亞係最能接受全果食性，
同原生地食物不足同埋佢地生活係矮灌叢有關

魔物剩餵糧係最容易養唔大
雖然本身體型唔算大，但本身容易缺乏營養
可能係本身吸收較差
母體係以上幾款守宮最容易因繁殖而營養失衡及缺鈣

糧牌子repashy / pangea 為佳

另外想養就爬下文先啦

我覺得值咪得啦 同埋唔知點入 師兄唔駛咁嬲話人地傻閪既

上手養得唔好，10個月都就黎成體
我個兩條6個月半肥瘦，條尾keep住脹脹地
隔日餵兩蟀一大麥
加少少bac佢下次食慾會大d

啱啱買左一盒大麥返黎，準備聽日餵
bac姐係維他命粉？我有落維他命粉撈鈣粉沾蟀先餵佢
同埋我上星期買左張暖墊返黎佢好似食慾好左，係咪有關係架？
對唔住我仲係新手探索緊

要落暖墊嫁 幫助消化

有乜就問啦
大家都想交流下
係會食慾好左 佢地要暖 依家又時冷時熱
最好keep 到有個位有27度左右
我就習慣暖墊放一半箱既位
等佢可以揀去熱或冷區

佢而家成日瞓係暖區瞓得好開心

放個山洞去暖區

岩既，買貴左幾倍係要自我安慰下

山洞暖好啲？

好似好訓d 同埋黑d 佢會有安全感

我無亂教，只係分享經驗
教人我就未夠資格
網上面無論中文定外國網站講法都好參差
我話無養過唔肯定，洗唔洗quot 埋ref呀？
你又一定啱？動物學家？

都係嫁 咁關你咩事 我買幾貴? 仲要講晒粗口

唔洗對唔住？開心share啫
bac係爬蟲兩棲益生菌，同暖墊一樣幫助消化，用法我都係撈埋d鈣粉。消化好d快d咁自然想食多d野，bac唔係必要，溫墊最好有，冬天一定要，夏天睇情況。
大麥唔好成日食，最好間唔中換下其他野。拒食既時候可能係食厭左，到時可以換下其他野。如果只食大麥一來好易痴肥

我用呢個牌子既鈣粉同維他命粉，bac既話想問大慨幾錢左右？同埋有冇邊個牌子推介？
同埋想問各位餵乜比大麥食架，我而家放左啲麥皮比佢地食，係咪要餵埋水果？

bac指呢隻，已經係個牌子100蚊1樽
我之前因為隻野痾爛屎唔食野所以買左返黎
仲有其他牌子既益生菌都有同類功效

我就淨係有用右邊果隻
我淨係比麥皮

第一時間諗起佢

請問巴打呢隻係咩品種?無養2,3年宜家想再養番

yeezy

100蚊 下次去爬店買啦咁
撈埋鈣粉同營養粉一齊比佢食？

隻睫角大個女但都鐘意跳黎跳去鑽黎鑽去
同場加映

你想連死隻睫咁

第3張係咩品種

佢好鍾意咁 唔知點解
呢一隻見我整個loan就唔會跳黎跳去

蛙眼守宮

好細粒買左幾錢？難唔難養？

岩岩出左世無幾耐咋
唔算難 要佢地開口食野最難

bb係最難湊巴打加油

頭先夾隻麥皮蟲比我隻豹守食，原來麥皮蟲都幾大力

新手 想養豹紋守官
但驚昆蟲 可以餵其他肉類/蔬果類嗎？
同埋啲屎尿點樣處理？比個兜佢屙？

大麥係好大力

市面上有樣產品叫grub pie 既糧
但點都係餵昆蟲比較好
個箱放底材 之後柯左就換 佢唔識柯落個兜度

好靚

但女友好驚

佢屙完先換，定每日換一次？
Btw thx巴打

勁驚我隻豹守打唔贏佢

啲屎尿得一粒野，佢一星期先屙一兩次，正常就屙完換或者一星期換一次
btw好似有人餵蟲乾但建議都係餵返活體有營養啲

真係會 你最好睇住佢食
食唔到就拎番走

揾d細條d或者無咁活躍，一係夾爆頭

有冇師兄知男女可唔可以混養?
同埋，可唔可以只餵面包蟲唔餵蟀?

養藍舌啦巴打 唔洗喂蟲

唔建議 多過 唔可以
蟲係可以

有冇tg交流下？我條鬆有排剩比大麥之後唔食杜比，點搞

如果係豹紋守宮可以男女混養不過可能會生蛋
蟲既話面包蟲好似較難消化

我係夾住等佢咬到之後睇住佢食完先心足

最好唔混養啦

點解既？唔係兩男先會打交？

係豹守呀
有人話佢地會生蛋，我就係想繁殖
但有人混養又話會減低佢地交配意欲
我依家養一男一女

我係魚佬買左果個40$嘅膠箱養一男一女嘅幼體

如果要分開養，我諗住買兩個矮啲但闊嘅箱
因為用上邊個箱紙皮開半細到佢地住唔到
所以想買下各位師兄，豹守嘅箱長闊高，由奇係高minimum可以幾多?

如果只係想繁殖，好似係發情先放埋一齊交配完拎走就ok

我一隻，個箱得21x9cm

打又廢事，同埋有時仔熟左女唔熟，生蛋好易死
冇位就唔好養咁多條，要養就整多個箱

我想問點先知佢熟左未

一歲 就肯定

係12蚊店買透明鞋盒/taobao

第一張圖好似笑緊咁

歲數囉，同夠唔夠重，

對唔住囉我唔識

好似話55g

我冇磅遲啲買個返黎同佢磅下

其實純粹養下就唔好搞繁殖，多野煩又搞到隻野
純建議

暫時唔會惗繁殖，始終新手
可能過多幾年先惗

想問有冇tg group可能join
或者有冇人有興趣開group for守宮

tg grp/whatsapp 都ok

開左個tg group
如果有興趣就禁入黎啦
如果已經有就同我講我del左佢

你不如買兩個細箱，一個咁既箱再分半會唔會陰公左d?山洞水碟食物碟加埋佢真係無位郁如果最少係幾大，我會答你擺得落上面講既野就夠，高就加個蓋幾矮都得，幼體都仲得，大左你都要揾大d既缸比佢，見到佢成日屈住好辛苦

其實你聽d人講豹紋唔洗好大地方養真係好有問題
我有大地方都盡量比大d

鬆獅蜥 bearded dragon
其他google幫到你
有問題再問

毒撚開group冇人理

push

Sorry, 剛剛追文先睇到
因為係男朋友屋企養, 我地當時去左旅行,
佢媽媽就拎左睫角仔去露台曬下太陽點知唔L記得左,
到我地去完旅行返來已經變左睫角乾

好撚慘
其實去旅行好麻煩，有無寄養服務

之後都唔再去長途
而家都係得返一隻蓋勾亞,
佢唔算胃口大, 2-3日短途都仲得
不過長遠想養多幾種就唔同講法,
寄養服務都係要睇下有冇同好可以幫下手
BTW 巴打隻葉尾而家點?

好慘，我會好嬲

伯母本身係出於好心諗住曬下等睫角仔暖下,
點知暑假一曬就幾日
係我負左佢 明明可以活到老
可過講真同屋企人住真係好難要佢地幫手睇, 特別係佢地本身就唔中意

而且佢地對啲寵物認識唔夠，好多時可能好心做壞事

係....完全同意, 所以當時就算好撚嬲但都鬧唔落

我屋企人唔敢搞
我出去既最多都係我家姐幫佢地換下水噴下水
太耐先真係幫埋換糧

其實佢地可以幾耐唔食野遲啲要旅行

好似好食得咁，放5,6隻蟀毛2日就得返2,3隻，成地都係屎(d屎好細粒)
盡量keep住85-99濕同20-25度，呢排d天氣好啱佢同d虎紋蠑螈
屋企人成日話我養埋呢d野唔知為乜，養下寵物調劑下生活啫。點解要歧視佢地
每日返屋企望住佢地可以望成個鐘，唔係咁忙我可以望一日

真心唔明有咩咁靚
養果d人真係覺得好可愛？

各花入各眼
可能其他人都唔明點解你呀媽覺得你靚

其實唔係靚咁簡單，養既過程都好有樂趣

見到佢地有胃口真係特別安慰
我次次去親佢屋企都會 蓋勾亞玩, 係咁跳來跳去好興奮
男朋友屋企人都係咁講, 佢另外仲有養珊瑚同鯊魚,
基本上日日都話佢咁滯 但一齊住就冇辦法
但每次一聽到伯母話如果呢隻走左就唔好再養果刻真係好傷心
當然知道唔係個個都接受到, 講真就算有咁既諗法我都明, 不過唔好俾我聽到囉
將來有地方一定入手藍舌同巨人

巴定絲
同伴侶有一樣興趣好正

我係絲 同條友share a/c用
同佢一樣興趣就一半半啦
我自己雖然唔驚爬蟲 但好撚驚魚 佢一加魚落珊瑚缸我就好撚驚
以前隻睫角係我同佢開始拍拖果陣買 真係因為睫角所以開始中意守宮

驚魚咁神奇
竟然因為睫角中意守宮我覺得睫角個樣好怪

唔知點解真係好撚驚 連聞到魚味都唔得
睫角不知幾得意
#1 幼體睫角

#2 一年/兩年左右

#3 而家隻蓋勾亞 衰野成日爬到我對手損哂

幾時先有豹紋//

我最多都係試過3日唔換野
其他時間都keep 住1日兩日換

巨人真心一流
但上手一次就成手指甲痕

唔好用泥養睫角，好易爆蟲

終於有人po 蓋勾

前面好多人po豹紋

當時係幼體所以放泥 大隻少少冇啦

G巴隻蓋勾亞啲色好靚
係唔係有吸盆？

多謝
唔係叫吸盤
好似係倒刺咁既野
r 屬守宮就有 可以爬到牆同玻璃

10個月大
想問下佢個紋係咪叫做川普白化？
勿相認

我隻野爬唔到牆同玻璃
淨係爬人同假樹

有幾種原因，
隻腳可能痴左啲污糟野（果泥）、
玻璃面太污糟、
缺鈣等等....

仲有可能脫緊皮

咁應該係缺鈣多
我上左淘寶買左REPAXXY鈣粉, 希望幫到手啦

幾錢

之前冇加過鈣粉係野食到？

都有, 不過佢條尾尾會耐唔時"S"左
其實係唔係都關缺鈣事?

bb 買 1000到

我既子女

終於有魔物巴打

魔物真係世界級，有種魔力好吸引

兩位爸打可唔可以影下魔物缸既setting

巨人都好吸引嫁

成個傻仔咁

巨人直頭宇宙級，但好貴

魔物d 色吸引d

第一張相係前日
第二張係啱啱影嘅
身啲顏色暗咗好多
想問下咁多位巴打知唔知咩事
啲friend話係脫皮

啱啱養？
脫皮係會變淺色

養咗大約兩星期

唔洗咁緊張喎
我個兩隻都會間唔中淺色d深色d
你觀察耐d先

隻色
魔物可以係邊度入手

綠之園間唔中都會翻貨
不過我依隻係上網同人買既

新手養第4日，我想問我用緊7w可調節暖墊（好似冇牌子），但係用手摸好似唔太熱，其實我張墊有冇問題，定係要買有牌子貴d既暖墊？求教

有冇溫度計?31/2度都好夠

唔洗嘅買貴嘅，我用果種都冇牌子（魚老買），應該係你用緊果種，都好夠熱
不過之前上網買過1張明明一樣樣嘅，但係完全唔熱

大陸D垃圾野係咁
我個張上年熱今年用已經唔熱

想問守宮最適溫度係幾多？

怕蟲考慮養蓋勾亞，但好撚貴
平既都係bb 仔驚自己新手唔識整死一個小生命

另外d 蟲食淨大家係咪放雪櫃定室溫(sorry 真係完全冇sense)

同一隻，變色變得好勁

室溫 拎個箱放
我要餵黑蟀，D 蟀叫得好大聲
成間房都好大自然FEEL

蓋勾亞可以全果泥
室溫

其實唔係要全紅/橙直線，
都唔會好貴，
我唔支持係某一間到買守宮

其實冇諗住特別揀咩基因既小朋友，合眼緣有feel 就得
諗住去x之x 同urban 到睇有冇岩心水既
_ 老 d 評價麻麻

咁就冇問題啦，每三六九月就有外國爬展，爬店就會多好多守宮到
唔急可以等下

我推介去綠之買
我d 蓋勾都係果度買

諗住去6G買晒所有野算
格價都應該差唔多，香港咁少爬店
不過見蓋勾普通bb都$750up
請問係咪咁上下價？

我上年買 1000鬆d
不過最平應該有750

有冇巴絲養蛙眼守宮？小弟有條豹紋守宮，依家想買蛙眼黎養，蛙眼守宮惡唔惡？拎到上手撚兩撚？？

蛙眼都幾可愛，咁細隻怕走失嚇親老母

我條肥妹都係6G到入

想問難唔難養？我有個箱同佢地唔係冇吸盤咩？金魚街邊間有得賣？

我果d 食極都唔肥

呢位小朋友好肥美
到最後係6G 買左隻睫角bb
唔記得問係男仔定女仔
岩岩入坑，比隻bb 跳左入d 頭髮到
搞到我同店員姐手姐腳

圖呢
細隻既多數分唔到

等陣比，接緊回府
又唔算好細隻既
唔識分好定唔好，直覺想帶佢走

本身想揀蜥，但諗諗下
可以同隻睫角一齊食果泥係精神既！

入tele group la

毒撚冇telegram, 得whatsapp

張圖好似大得制，隻小朋友本身再橙dd
岩岩落箱就肯食少少野，又周圍跳都幾精神

唔係蓋勾咩？點解出隻睫圖

自膠

蓋勾係6G 得返1100up over 左我budget

其實食幾多先正常？
佢食得唔多但叫做食左1/2 細粒jelly 杯份量，有便便

thanks

人都冇話要食幾多碗飯先正常，
佢肯食，有屎出就正常啦

help!!!!!!! 一掂佢就又跑又跳
係咪我太慢，有冇攻略可以捉到佢
想換底材

換咩底材
比佢休息下先
唔好搞佢住
影個setting 黎睇下

知道！
因為倒瀉水，佢又係水兜隔離去廁所
搞到張紙巾水浸

依家就咁樣，有冇咩可以改善下？
不如講下大家係隔幾耐執一次屎換底材

btw, 大家都好nice好積極教新手
好感謝

比樹藤/樹枝比佢
換就係你頂唔順就換
我就水兜都無比 噴水果時佢就會飲

唔洗換啦，
我一星期先換一次底材，
二星期洗一次缸
最重要係空氣流通

我睫角全部都太約係咁，
冇水碟，
果泥/蟀兩日一次

巴打呢款箱幾正！
依家暫時都用匙餵佢食先，親子time
遲下會轉箱，用魚缸覺得通風有點差

自己養蟀？

呢種箱我睇youtube外國幾多人用,但係有部分因為個鎖太易鬆，入面隻野走甩過
btw我d果泥要日日換，唔換兩日就好酸好臭，通風真係好緊要
利申箱用exo terxxxx唔識串

淘寶3x 一個，
我暫時都未走過，
exo terra通風同拎去洗都唔方便，
但比心機做景就真心一流

蟀就雀街買，
有得唔養蟀就唔好養，
試過死左大半，
出晒果蠅

d 果泥香到我都想偷食
唔知隻野肯唔肯食grub pie
怕都要逼住試餵蟲
放假再幫佢執一執
屌果蠅 ... 呢d 拎黎餵四腳爬爬真係一流

睇_道吹到個造景好影響個小朋友既性格
on9 左，其實碌木去執咪得，我買撚左舊成舊水既

btw, 你地d 仔女上手乖唔乖，影唔影到相？

造景靚 你睇都睇得開心d
睇佢住籠屋你會開心咩
睫角 你拎上手 要比佢跳 用另一隻手接番去
之後佢會不斷跳
跳一陣就會定

廇尾好得意

好貴

好可愛嫁

蟲就唔一定要餵，
有幾果泥已經有昆蟲蛋白，
但唔好買蟀粉（垃圾）

好精靈嗚呀！！

餵活蟀感覺上有營養d
琴日都仲食野，今日先開始拒食
個身縮埋一舊，可能岩岩先知驚識緊張

btw, 可唔可以more 蓋勾亞

有冇巴打自家繁殖？

跪求淘寶link

得三隻

得一隻btw 我唔個我隻係仔定女

睇唔清楚有無pores 似女？
btw phantom眼？？

我就年尾開始試下繁殖，
年中就繁蓋勾同睫先

女
係phantom 眼

唔想比人話打手

lm 等巴打report!!
玩繁殖真係一開波買靚少少既種好d

靚唔靚都唔重要，
最緊要係自己鍾意

Thx

哈

btw, 其實係咪唔駛好似鬆獅咁曬下太陽？
(我爬文睇係唔駛燈，唔知室內燈佢係當日頭定夜晚咁計)
摸佢d 鬚仔係軟既，係咪唔會硬？
sorry for 1999
唔知佢認唔認主人，但都會摸下頭仔等佢習慣下比人類掂

之前有個月亮燈既產品，
有朋友用過，
但真係冇鬼用

唔會硬只會長

想問下係咪男仔？搞清楚

btw終於上到手唔爭扎，多謝各位耐心教導！！

似係

20g後先分得到，
或真係好大袋

新手留名
想養一隻豹紋守宮 用33x22x唔記得個高 嘅箱可唔可以？

同埋好想知大家點保管啲蟲？
仲有佢地可唔可以涼冷氣？

估唔到都有幾個巴打養巨人
巨人好似個肥仔咁
好cute

可以，地棲既唔駛太高

好似個bb
R屬守宮世界第一
係咪都有巴打養魔物？

琴日 幫佢地磅重之後影既

養豹紋咩size 都有人用，
我覺得你方得晒野重有地方比佢轉身就好，

你問蟲定守宮可唔可以涼冷氣？
兩樣都得，
但豹紋，細皮，棘皮都要開返暖氈

巨人我當佢係bb咁養
但上手就成手爪痕

點樣令佢肯飲下水，條友連箱身d 水都唔飲，一日到黑攬住碌木懶到爆

正常唔會唔飲水呀？
佢飲左你唔知啫，你又唔食24小時望住佢，有時你望住佢佢扮死唔郁添

守宮係夜行動物，
日間梗係扮死啦，
你試吓凌晨一兩點起身，
會嘈到你訓唔到，
係咁跳黎跳去

強逼症，唔睇到佢飲水食野個心好唔安樂，返工返學都要諗佢夠唔夠飽有冇飲水
依家連佢識唔識自己搵食都唔知
6G 教我引佢食野，但隻睫角睇到d 果泥擰轉面不屑樣 btw, 食緊Rexxshy 蕉味

用西瓜味

我都問過好多人，
睫角苗嗰陣時呢係比較鍾意食蟲嘅，
到成體就轉食果泥

我就有r記有p記，
P記長時間食會痴肥

P 記好似係香d?
原來係咁，咁我買d 細麥餵先，唔知佢有冇興趣
蟀毛一買就勁多死左又難打理
你地會就咁放返係膠袋定放落膠箱保存

不過餵蟲仔都係種樂趣黎，睇佢地追下黎食

點會放膠袋

類似餵魚紅蟲係種概念

以前我有買杜比亞BB俾佢食, 佢反而冇咁中意食蟀同蟲仔

新手問 買豹紋守宮 成體貴啲定係苗貴啲？

成體貴

我準備買 有冇介紹邊間好，邊間一定唔好買

對我黎講苗有得考眼光
好多醜小鴨變天鵝

Btw 係香港豹紋，肥尾，睫角，巨人
每種都起碼都有兩三個繁殖家，
希望大家都係支持返佢地，
佢地出既野又靚又比爬店平

邊度搵

有條electric 想放

Facebook 搵 守宮迷
Or 搵Alex Cheung / ho garma

屌呢幾日好潮濕，d 木發霉，又惹蚊，見到就嬲

濕度高可以兩日先噴一次水，
底材唔好用木粒用廚房紙

啊！！係比佢爬碌巨木發霉

真係咁驚 買個cam錄住一日睇

其實佢地認唔認得人? 定係只認食物
好想養

我有時會自己整啲新鮮香蕉泥俾佢, 巴打可以試下
不過佢飲唔飲飽水真你冇得點擔心, 唔通逼佢飲咩

您放係咩位? 會唔會係本身太濕?
就到夏天啲果泥放半日都有蟲飛

一個月一次好啦，
糖份好高，

睫角可以一個星期冇水都得，
所以去旅行唔洗怕

新手問題，我隻豹紋日日keep住有食野，但係呢幾日要隔日先有屎屙，尿就日日都有屙，唔係日日屙屎有冇問題？

唔認人，認手指，
會追手指

Btw家人同意先好養，
唔係個個都鍾意

新手求教

小弟養左隻豹紋守宮 9個月大左右 近兩星期有隻眼下半球有啲模糊 好似有塊膜咁 成日唔開眼 食野睇唔準。 已經日日有用綿花棒濕眼藥水幫佢查眼
未見好轉 可以點算？
如果想睇獸醫既有邊個好推介？
腸油

補圖 好想佢快d好返

最好有屎先餵 廢事有入冇出 你未必知佢腸胃狀況

好，等佢屙咗先餵，唔該

邊個教查眼藥水
我未去睇過獸醫
但你記得要搵識睇守宮既
之前聽過唔小人中伏

有冇巴打知呢隻咩黎？？？

lm 想遲d同男朋友一齊養
好可愛

隻守宮呢兩日個口不停開開合合，有冇巴打知係乜事會咁？

有冇聲

冇聲的好似打喊露咁，又唔係chok chok 下

有冇嘔野出黎？
咩守宮？

冇嘔，但佢好似有d 打c egg咁既款
上網睇話係空氣太濕唔流通
睫角

睫角就係太焗，
睫角最重要係空氣流通

有冇人知爬道內幕

我唔知 想問下咋

各位師兄，請問一個30x20x8cm養唔養到隻豹守到成體?

40

咩size 都養到，
但可以闊就儘量闊啦，
佢有多空間活動，
你又睇得開心啲

試多D唔同既野食
我有隻食蟀又食泥
有隻比較鐘意蟀
我有隻唔食蟀只食泥成個港女咁

15*15*20 可以養到幾多條睫角?

1

仲諗住搵條女陪佢

係唔好混養

終於買左啦

唔係話唔好養多過一條公就得咩

想問下albino enigma 中文係咪叫白化謎？

買左咩守宮，
影黎大家分享下

係可以，
但怕未夠重就交配，
好大機會會卡蛋死

叫albino enigma
佢好似好驚我 每次我一郁佢就嚇親
點先可以令佢冇咁驚上我隻手

好似佢咁嘅size喂小麥嘅話要喂幾多？

佢行行下訓著左

巴打你塊暖墊係邊買？
我冇比暖墊，隻衰仔翻起晒我d 紙巾哩左入去訓

銅鑼灣水中情 我怕冷氣凍親佢 同聽講話28度係最好
我仲以為佢地淨係係山洞訓

求教

教下我一次要喂幾多小麥 好驚喂太多或者唔夠

正常係餵蟋蟀

我隻豹紋呢兩日凍返，就成日都係個洞到唔出黎，只係夜晚食野先出黎，食完就又返去洞度，有冇人果隻都係咁

利申有暖墊

我個隻冇

你就好啦，我難得放假，次次望佢都係個洞度，好冇癮

我養左佢兩星期，會唔會佢覺得自己一條好悶，咁搞法下個月要買條女陪佢

要幾重?我想一王兩后一齊養

師兄我有隻好似你果隻
不過如果係謎小心有迷病
我有隻迷有迷病，依家要特別照顧佢，又要用手餵佢

唔係女女先可以混咩

咩叫謎病

睫角女就要40g,
可以先將兩雙女一齊養，
之後先加公

係，買多條女放係佢隔離養，得閒就放埋一齊

有個問題，買條女幼體，咁條仔會唔會等佢變亞成體或者成體先搞大佢

我建議你個缸分凍區同熱區，
凍區先擺山洞

可唔可以解釋下謎病咩黎

有啲謎會冇事，嚴重果啲就好似我咁，捕食唔到，要我擺到佢嘴邊

要點照顧佢 比多啲維他命？

首先我都係新手
我覺得咁唔洗話特別多
暖墊，鈣粉(含d3)，維他命依啲必須的

想問下各位巴打豹紋守宮係用邊種營養粉?因為我宜家淨係比隻鈣粉+d3

炎蛇算唔算

我見綠之園有得買 15蚊條

求救 隻守宮屙屎 想同佢換底材 但係佢好驚我咁點算

係咪每個品種都可以養到咁大隻

哩隻係鬣蜥，
唔係守宮科，
守宮最大係「巨人守宮」
30-40cm,450g-400g

睫角公呢?

佢以為自己有吸盤

養左年幾

四腳蛇都樣

35g左右

唉屌！好似食太多，條友腸胃唔舒服
早知唔餵細麥+果泥放題
依家係咪要禁食先？
求指教！！！
唔怪得成日唔郁又變晒色

圖既重點？
腸胃唔舒服會屙爛屎，
唔郁同變色係正常

啊sorry, d 屎有保護色
其實係有舊好細粒黃色既屎
同埋一d 鼻水texture 既液體

想問各位師兄平時會唔會洗山洞 因為只守宮屎落個洞上面 怕有味同細菌

用熱水洗

希望佢唔好再係山洞上面屙

痾左緊係洗啦
比著係你你間房有屎洗唔洗
再痾落個山洞就搬開個山洞啦
同埋你真係唔洗咁緊張
d野你自己試下試下就會知
每隻守宮雖然生理係一樣習性係一樣，但係行為都會有差異，小小野又無影響健康就唔洗大驚小怪

呢d house gecko,6g賣個d應該係餵食用
養都得既

夠啦，仲有咩粉可以加？？？

細個係驚d
多d上手就會覺得你隻手唔係威脅無咁驚
我以前晚晚會親手餵加放佢出黎行下，養熟d先啦

餵到佢唔食就得喇

我有隻開頭柯角落好地地
之後發癲柯落水盤
之後將位置掉轉
佢就柯返落角落
以為掉轉有用
柯左一兩次之後
又柯返落水盤
過多幾次 直頭柯落食物盆
依家次次柯食物盆
個盆仲要蝕左佢d屎色
點洗都無用

都幾慘

巴打同我個隻一樣基因

好黃好靚

守宮習慣痾係遠離訓既地方
將d野放埋間屋到咪得

終於有人理我
我個條細個唔係咁㗎 兩節色咁 而家就偏橙
快啲谷肥佢

佢地識唔識認人 成日覺得養咁耐都唔認得自己會好慘

部分enigma的確係要用心照顧,特別係遇到捕食/退皮困難的守宮

而我會將Enigma定為一種缺憾基因，比如人類既唐氏綜合症～雖然依種基因獨特性高 但繁殖就要認真考慮 我諗你都唔會想佢既下一代都會有先天不足既問題

彩你都有味 認得喂佢地果個喂食夾都唔認得你

如果柯岩位可以唔洗咁急清屎住。佢地多數會柯番相約位置

佢有幾日屙喺個洞入面搞到我以為佢冇屙屎

我成日會摸下佢頭仔，等佢記得我隻手d 觸感雖然唔知有冇用，但感覺佢冇當初咁驚

想問下，如果想繁殖
有冇話公定乸個基因較強，下一代會保留到特徵？

一樣

有冇人隻守宮唔識係食物盆食野
我個隻真係好蠢

我有隻都係當間屋係廁所痾係入面自己就訓街

點解佢地可以咁蠢咁得意

雙方都有影響 但最大影響係基因

柯入邊又真係幾有趣

建議你用夾喂佢

我個隻都係咁

有啲太細隻我放係佢前面比佢捉 驚佢撞落個夾到

50/50
但你一隻公可以配幾隻乸
對我黎講靚公係重要

貼下舊圖

有冇tg gp交流下

簡單講下配對流程
1.簡單學習什麼是顯性/隱性基因
2.了解清楚自己現有既守宮有有基因
3.了解 想得出結果既基因結構

黎個超簡單入門

最簡單一般而言
即係同基因配同基因 可以出到 同基因
Normal 配 normal 會100%機會出normal
迷配迷 會100%機會出迷

已想要更靚既顏色 可以進行選育
簡單講 靚色（同基因）配番靚色（同基因）
咁下一代有機會出到更靚既體色

樓上巴打都有講 最簡單實際既方法 就係入隻靚既成體公 咁就一天都光晒

但記住 配之前要知自己隻守宮係咩基因咁就萬無一失

訓左成日終於出嚟

唔識用TG~
大家介唔介意WTS 可以PM我~夠5人開群

成功開到~
lihkglg

想搵隻靚睫角但唔識分

Share 條link

其實已經有一個

新人留名

唔緊要~但如果有人入新果個都可以~我會定時搞下聚會~

你個個好似講唔到野

屌

搵靚之前要知點分morph,
Harlequin 點叫靚就係肚兩邊紋越高越好（上到背就一流）
Tir color 就係三種色中既白色越多越好

Btw頂級睫角個價錢都好貴
6500美金

冇tg得wtsapp

琴日買左隻豹紋守宮bb番黎(大約出世一個禮拜),個賣家話已經開左口,食過一次蟀,但番到黎咩都無食,已經將條細麥放係面前都唔理,宜家淨係訓係暖毯到,咁樣係咪正常?

應該日日食日日痾

可能佢緊張姐，比啲時間佢適應

換左個細箱比佢好好多了,本身用個大箱裝住佢.
但好得意放D細麥係碟到佢唔食,要放係面前先食
另外想問下宜家佢幼體一日餵3條細麥可以嗎?

頭先第一次將一隻男同女既豹紋放埋一齊，點知男果隻條尾狂震，最後攻擊隻女，我就分開佢地，咁係咪條仔對條女無興趣？

扑野係咁
你想扑野都係擒條女

因為條仔開頭奶條女，但係條女冇咩反應，之後條仔會唔會因為條女唔理佢，所以發嬲攻擊佢（9估）

你叫雞打完個車輪唔反抗就上架啦
你會唔會隻雞成條死魚就打鳩佢
條女還拖就收手驚佢告強姦啫

守宮交配係會咬住

又阻人扑野

新手想問佢呢隻morph 係乜
係大麥丁，雙色，唔知乜pattern?

即係如果我繼續由得佢，佢地就扑野 ？

男咬女就一定既
女反咬得勁既就分番開佢地

學到野了，唔該巴打

注意番佢消化得好唔好

我就覺得係雙紅，
麥丁得個幾點，
有人會叫哩啲「dirty」
外國有人細分30點以上（麥丁）
100以上（大麥丁）

想幫佢搵條女

餵完蟲隻守宮係咁伸脷代表乜？個款好似舔野咁，佢好似試過一野咬左落個鉗

新手想知係咪全部守宮都要食活體
屋企人接受唔到

唔係，
巨人、蓋勾、睫角都可以食果泥
豹紋有grub pie

唔想養識爬牆個d
grub pie幾錢到

我覺得你要接受用活體
我果d餵活體都要望住佢郁先肯去食
唔係就淨係望住，所以用grub pie果d未必得
如果屋企人接受唔到，可以試下收去睇唔到嘅地方養蟲，小麥果類唔嘈又少味又方便
咁樣慢慢等屋企人接受比較好
我而家養到屋企人都唔驚蟲

當然要同屋企人講左先，話明唔會比佢睇到
唔係驚你比佢發現要扔哂佢地

我養豹紋因為食超麥，比阿媽屌到仆街，因為佢怕蟲，後尾呃佢只食蟋蟀先冇咁嬲

我覺得麥皮蟲無蟋蟀咁核突wo

蟋蟀中size以上，我都覺好核突
同埋我養d蟋蟀都好易死同臭
大家有冇心得養法？